%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}


\title{Généralités sur les fonctions}

\begin{document}


\section{Tracé de courbes représentatives de fonctions}
\begin{frame}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f:x\mapsto \frac{1}{x^2+0,5}$.
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau de valeurs suivant.
\begin{tabular}{c*{7}{|>{\centering\arraybackslash}p{.8cm}}}
$x$ & -3 & -2,5 & -2 & -1,5 & -1 & -0,5 & 0 \\
\hline
$f(x)$ & &&&&&\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{c*{6}{|>{\centering\arraybackslash}p{.8cm}}}
$x$ & 0,5 & 1 & 1,5 & 2 & 2,5 & 3 \\
\hline
$f(x)$ &&&&&\\
\end{tabular}
\item Tracer un repère orthonormé, les abscisses allant de -3 à 3, et les ordonnées de 0 à 3.
\item Placer les points sur ce graphique, puis tracer la courbe représentative de $f$ sur l'intervalle $\left[-3; 3\right]$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
      \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=2]
        \draw[step=.5, dotted, gray](-3, 0) grid (3, 3);
        \draw[dotted, darkgray](-3, 0) grid (3, 3);
        \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
        \draw[-latex] (0,-.1) -- (0,3);
        \draw (1,0) node[below]{1};
        \draw (0,1) node[left]{1};
        \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
      \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
